\documentclass[dvipsnames, a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{luacode}
\usepackage{xlop}

\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{multicol}

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}   
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{5pt}

\setcounter{chapter}{0}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{3\ieme\, - Chapitre \arabic{chapter} - Révisions : Pythagore}
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\footnotesize{Anthony SALZE}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre
\renewcommand{\thepart}{\Alph{part} -} % Pour mettre des I, II, etc. aux parties
\renewcommand{\thesection}{\color{Green} \Roman{section} -}% Idem pour les sections et avoir le numéro de chapitre
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection} -}

\begin{document}
%\begin{comment}
\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Fiche 6 - Pythagore}}
\end{center}
\section*{Exercice 1 - Racine carrée et carré parfait}\vspace{-0.5cm}
\textbf{Donner le résultat de chaque calcul.}\\
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{multicols}{3}
		$1^2=\pointilles[1cm]$\\
		$2^2=\pointilles[1cm]$\\
		$3^2=\pointilles[1cm]$\\
		$4^2=\pointilles[1cm]$\\
		$5^2=\pointilles[1cm]$\\
		$6^2=\pointilles[1cm]$\\
		$7^2=\pointilles[1cm]$\\
		$8^2=\pointilles[1cm]$\\
		$9^2=\pointilles[1cm]$\\
		$10^2=\pointilles[1cm]$\\
		$11^2=\pointilles[1cm]$\\
		$12^2=\pointilles[1cm]$\\
		$13^2=\pointilles[1cm]$\\
	\end{multicols}
\end{minipage} \vrule \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
	\begin{multicols}{3}
		$\sqrt{1}=\pointilles[1cm]$\\
		$\sqrt{4}=\pointilles[1cm]$\\
		$\sqrt{9}=\pointilles[1cm]$\\
		$\sqrt{16}=\pointilles[1cm]$\\
		$\sqrt{25}=\pointilles[1cm]$\\
		$\sqrt{36}=\pointilles[1cm]$\\
		$\sqrt{49}=\pointilles[1cm]$\\
		$\sqrt{64}=\pointilles[1cm]$\\
		$\sqrt{81}=\pointilles[1cm]$\\
		$\sqrt{100}=\pointilles[1cm]$\\
		$\sqrt{121}=\pointilles[1cm]$\\
		$\sqrt{144}=\pointilles[1cm]$\\
		$\sqrt{169}=\pointilles[1cm]$\\
	\end{multicols}
\end{minipage}



\section*{Exercice 2 - Théorème de Pythagore} \vspace{-0.5cm}
\begin{tcolorbox}[colframe=Black!30, colback=Black!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Rappel - Théorème de Pythagore}}, coltitle=black]
	\begin{minipage}{0.3\textwidth}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C;
		B=u*(1,1);
		C=u*(5,1);
		A=u*(1,3);
		trace polygone(A,B,C);
		trace codeperp(C,B,A,8);
		label.llft(btex B etex, B);
		label.lrt(btex C etex, C);
		label.top(btex A etex, A);
	\end{Geometrie}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.7\textwidth}
		Dans le triangle $ABC$ rectangle en $B$, d'après le théorème de Pythagore, on a : \\ \center{\Large{$\pointilles[2cm]=\pointilles[2cm] + \pointilles[2cm]$}}
		\end{minipage}
\end{tcolorbox}

\textbf{Pour chaque cas, faire une figure à main levée et calculer la longueur du côté manquant.
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item \color{Green}\faCalculator\,\color{black} $ABC$ est un triangle rectangle en $A$ tel que $AB=\Lg{2}$ et $AC=\Lg{3}$. Que vaut la longueur $BC$ ? Arrondir le résultat au centième près.
	\item \color{Green}\faCalculator\,\color{black} $UTV$ est un triangle rectangle en $T$ tel que $TV=\Lg[m]{7}$ et $UV=\Lg[m]{10}$. Que vaut la longueur $UT$ ? Donner une valeur exacte puis une valeur approchée au centième de mètre près.
\end{enumerate}}
~~\\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm]

\section*{Exercice 3 - Réciproque du théorème de Pythagore}
\begin{tcolorbox}[colframe=Black!30, colback=Black!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Rappel - Réciproque du théorème de Pythagore}}, coltitle=black]
		Dans un triangle $ABC$, si $[AC]$ est le plus grand côté et si l'égalité $AC^2=AB^2+BC^2$ est vérifiée, alors, d'après la \textbf{réciproque du théorème de Pythagore}, le triangle $ABC$ est rectangle en $B$.
\end{tcolorbox}
Soit un triangle $MNO$ tel que $MN=\Lg{8}$, $MO=\Lg{6}$ et $ON=\Lg{10}$. Ce triangle est-il rectangle ?\\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm]

\section*{Exercice 4 - Contraposée du théorème de Pythagore}
\begin{tcolorbox}[colframe=Black!30, colback=Black!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Rappel - Réciproque du théorème de Pythagore}}, coltitle=black]
		Dans un triangle $ABC$, si $[AC]$ est le plus grand côté et si l'égalité $AC^2=AB^2+BC^2$ n'est pas vérifiée, alors, d'après la \textbf{contraposée du théorème de Pythagore}, le triangle $ABC$ n'est pas rectangle en $B$.
\end{tcolorbox}
Soit un triangle $GHI$ tel que $GH=\Lg[mm]{11}$, $GI=\Lg[mm]{9}$ et $HI=\Lg[mm]{13}$. Ce triangle est-il rectangle ?\\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] \\
\pointilles[17cm] 


%\end{comment}
%\begin{comment}
\newpage
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- CORRECTION DES EXERCICES -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{center}\shadowbox{\Huge\textbf{Fiche 6 - Correction}}
\end{center}

\section*{Exercice 1 - Racine carrée et carré parfait}\vspace{-0.5cm}
\textbf{Donner le résultat de chaque calcul.}\\
\begin{multicols}{3}
		$1^2=1 \times 1 = 1$\\
		$2^2=2 \times 2 = 4$\\
		$3^2=3 \times 3 = 9$\\
		$4^2=4 \times 4 = 16$\\
		$5^2=5 \times 5 = 25$\\
		$6^2=6 \times 6 = 36$\\
		$7^2=7 \times 7 = 49$\\
		$8^2=8 \times 8 = 64$\\
		$9^2=9 \times 9 = 81$\\
		$10^2=10 \times 10 = 100$\\
		$11^2=11 \times 11 = 121$\\
		$12^2=12 \times 12 = 144$\\
		$13^2=13 \times 13 = 169$\\
\end{multicols}

\begin{multicols}{3}
		$\sqrt{1}=\sqrt{1^2}=1$\\
		$\sqrt{4}=\sqrt{2^2}=2$\\
		$\sqrt{9}=\sqrt{3^2}=3$\\
		$\sqrt{16}=\sqrt{4^2}=4$\\
		$\sqrt{25}=\sqrt{5^2}=5$\\
		$\sqrt{36}=\sqrt{6^2}=6$\\
		$\sqrt{49}=\sqrt{7^2}=7$\\
		$\sqrt{64}=\sqrt{8^2}=8$\\
		$\sqrt{81}=\sqrt{9^2}=9$\\
		$\sqrt{100}=\sqrt{10^2}=10$\\
		$\sqrt{121}=\sqrt{11^2}=11$\\
		$\sqrt{144}=\sqrt{12^2}=12$\\
		$\sqrt{169}=\sqrt{13^2}=13$\\
\end{multicols}


\section*{Exercice 2 - Théorème de Pythagore} \vspace{-0.5cm}
\begin{tcolorbox}[colframe=Black!30, colback=Black!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Rappel - Théorème de Pythagore}}, coltitle=black]
	\begin{minipage}{0.3\textwidth}
	\begin{Geometrie}
		pair A,B,C;
		B=u*(1,1);
		C=u*(5,1);
		A=u*(1,3);
		trace polygone(A,B,C);
		trace codeperp(C,B,A,8);
		label.llft(btex B etex, B);
		label.lrt(btex C etex, C);
		label.top(btex A etex, A);
	\end{Geometrie}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{0.7\textwidth}
		Dans le triangle $ABC$ rectangle en $B$, d'après le théorème de Pythagore, on a : \\ \center{\Large{$AC^2=AB^2 + BC^2$}}
		\end{minipage}
\end{tcolorbox}

\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
	\item \Pythagore[Figure]{BAC}{2}{3}{}
	La longueur $BC$ est égale à environ \Lg{\ResultatPytha}.\newpage
	\item \Pythagore[Figure]{UTV}{10}{7}{}
	La longueur $UT$ est égale à environ \Lg{\ResultatPytha}.
\end{enumerate}


\section*{Exercice 3 - Réciproque du théorème de Pythagore}
\Pythagore[Figure,Reciproque,ReciColonnes]{NMO}{10}{8}{6}

\section*{Exercice 4 - Contraposée du théorème de Pythagore}
\Pythagore[Figure,Reciproque,ReciColonnes]{HGI}{13}{11}{9}


%\end{comment}
\end{document}
